<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="corpse">
        <item>凶器 尸体脖子缠着电话线</item>
        <item>位置 尸体脚朝门口，倒在地上</item>
        <item>外伤 尸体后脑勺有一处外伤</item>
    </string-array>

    <string-array name="evidence_1">
        <item>电影票 丁蕊家：两张4月16日下午5点~7点的电影票（已使用）</item>
        <item>烟 一般情况下，工作半小时，高阳至少会抽两到三根烟</item>
        <item>四包烟 白天出门时，高阳买了四包烟</item>
        <item>加班 王山先生所在出版社的监控显示，案发当天从下午两点到晚上10点山边先生所在小组所有人都在办公室加班</item>
    </string-array>

    <string-array name="evidence_2">
        <item>传真功能 高阳的电脑有传真功能</item>
        <item>15分钟 云美家到高阳家需要15分钟</item>
        <item>监控 丁蕊家门口4月16日晚8:30的监控\n（丁蕊和儿子一同进入家门）</item>
        <item>30分钟 从童子社到谷梁野家需要30分钟</item>
        <item>没有手机 案发当晚，高阳的身边并没有手机，但家中有一台座机</item>
    </string-array>

    <string-array name="threads">
        <item>指纹 高阳现住所的大门把手上只有高阳和李惠的指纹，并没有用手套或布料擦试过的痕迹。</item>
        <item>指纹 高阳尸体所在处，也就是高阳家中工作室，在室内那一面的门把手上有明显的指纹被擦掉的痕迹。</item>
        <item>现场 工作室的窗户并没有上锁。</item>
        <item>未知 屋里并没有什么值钱的东西。</item>
        <item>黑 高阳被发现死在家中时，整个房子是黑的，只有高阳工作室的电脑亮着。</item>
        <item>镇纸 高阳工作室的桌上有一块镇纸，上面没有任何指纹。</item>
        <item>烟蒂 桌上的烟灰缸中有一个烟蒂。</item>
        <item>小说 电脑屏幕上显示着高阳正在连载小说的后续内容的草稿版。</item>
    </string-array>

    <string-array name="eviende_3">
        <item>小票 丁蕊的麦当劳消费小票：4月16日</item>
        <item>传真机 谷梁野家有传真机</item>
        <item>重拨 高阳家电话座机重拨键拨向了温哥华，但不能确定是几点拨出的</item>
        <item>用餐 谷梁野家附近的餐厅可以证明谷梁野和黎岛在案发当晚曾在此用过餐并于7点30分离开餐厅。</item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="lh1">
        <item>您好，我是言贺，是您丈夫这起案件的负责人 0 1-您好，我是高阳被害案的负责人，言贺 0 1</item>
        <item>您好，我是高阳的妻子，李惠 1 2</item>
        <item>我知道您现在很悲伤，但是为了尽快找出杀害您丈夫的真凶，我还是想向您请教几个案件有关的问题 0 3</item>
        <item>没关系，你问吧，我也想尽快找出真凶 1 4</item>
        <item>好的，首先想请您描述一下您和高阳先生案发当天的行程 0 5-可以详细说一下您和被害人案发当天的行程吗？ 0 5</item>
        <item>由于我们原本打算后天就搬去加拿大，所以今早我们收拾了房子，整理了行李。下午时候，我和高阳一起出门买了些路上用的物品，顺便吃了些东西，四点钟回到家中，见了两位朋友。\n因为明天这个房子就要交给新的住户了，所以我们在外面定了酒店，打算今晚和明晚在酒店度过。\n五点一刻左右，我提前离开了我们的房子，去到了我们之前定好的酒店，因为高阳的工作还没有做完，只好一个人先留在家里写稿子。 1 6</item>
        <item>您发现您丈夫死亡时大概是几点呢？ 0 7</item>
        <item>晚上大概8点05分左右，我接到谷梁野先生的电话，随即在8点40分左右赶到了现场并于8点45分发现了我的丈夫死在了他的工作室里。 1 8</item>
        <item>好的，其次想问一下您当天和高阳先生接触过哪些人呢？ 0 9</item>
        <item>一位是我们的好朋友谷梁野先生，一位是云美女士 1 10</item>
        <item>那么详细说说当天和谷梁野先生见面的情形吧 0 11-那么，详细说说你们当天和云美女士接触的时间、地点，以及发生的事情吧 0 14</item>
        <item>我和高阳4点钟回到家的时候，谷梁野先生已经在玄关处等了我们好像有一段时间了，谷梁野先生和我丈夫在工作室中聊了半小时天后就离开了。 1 12</item>
        <item>您知道他们大概聊了什么内容吗？他们的谈话过程中有起什么争执吗？ 0 13-当时有什么异常的情况吗？ 0 13</item>
        <item>谷梁野先生是我们的好朋友，他今天来拜访主要是因为得知我们后天会离开这里去加拿大生活，专门来拜访一下我们，为我们送行；他们聊的好像很愉快，并没有发生什么争执，离开时我将谷梁野先生送到玄关处，他还给了我一瓶唐培里侬的粉色香槟作为礼物。 1 17</item>
        <item>云美女士在4点半的时候来到家中和我丈夫谈事情，谈到大约五点钟离开的。 1 15</item>
        <item>您知道他们大概聊了什么内容吗？他们的谈话过程中有起什么争执吗？ 0 16</item>
        <item>云美是为了高阳之前出版的一本小说来的，她认为那本小说侵犯了他的哥哥云正的隐私权，一直在和我的丈夫谈判。今天她走后，因为跟云小姐谈不拢，我的丈夫显得有些烦躁，不过他叫我不用担心。不过他们具体谈了些什么我也不知道。 1 20</item>
        <item>好的，谢谢您，抱歉让您在这种情况下回忆这么多事情。 0 18</item>
        <item>不用谢，如果还有什么问题需要问，请随时来找我。 1 19</item>
        <item>好的，麻烦您了。 0 0-好的。节哀顺变，请务必注意身体。 0 100</item>
        <item>那么详细说说当天和谷梁野先生见面的情形吧 0 11</item>

    </string-array>

    <string-array name="ym">
        <item>您好，云小姐，我是言贺，高阳先生被害案的负责人。可以问您几个问题吗？ 0 1</item>
        <item>你是在……调查我吗？ 1 2</item>
        <item>您不用紧张，我们只是需要知道高阳先生在4月16日当天相关事情的所有细节，方便我们对案件进行判断。 0 3-当然不是。只是想了解一下您那天和高阳先生之间发生的事情。 0 3</item>
        <item>好吧，你问吧 1 4</item>
        <item>请问您案发当天是几点钟去拜访高阳家的呢？ 0 5</item>
        <item>嗯……四点左右 1 6</item>
        <item>几点离开的呢？ 0 7</item>
        <item>五点左右我就从高阳家出来了 1 8</item>
        <item>你们大概都聊了些什么呢？在聊天的过程中你们有发生争执吗？ 0 9-说一下你们聊天的细节吧。 0 9</item>
        <item>聊了一些关于我哥哥的事情，高阳在一本书中侵犯了我哥哥的隐私权，损坏了我哥哥的荣誉，我希望高阳能将这部作品全部收回，公开致歉，把有争议的部分改写成与我哥哥无关。我听说他就要去加拿大了，所以想确认以下，今后他将如何让表现解决事情的诚意。 1 10</item>
        <item>那高阳怎么说？ 0 11</item>
        <item>他是有诚意要解决事情，不过他又说，并不打算扭曲自己长久以来的信念。 1 12</item>
        <item>也就是说他无法答应你的请求喽 0 13 emmm这是委婉地拒绝了你的要求吧 0 13</item>
        <item>他好像觉得，只要不以披露他人的隐私为乐趣，为了追求作品的极致艺术，就算侵犯到人的隐私也是无可奈何 1 14</item>
        <item>不过，你恐怕不能认同吧 0 15-你觉得很生气吗？ 0 16</item>
        <item>当然不能！ 1 17</item>
        <item>是的，非常生气！ 1 17</item>
        <item>于是，那天你们的谈判破裂了？ 0 18</item>
        <item>算是吧，不过我请他应允，到加拿大后要马上和我联络，看用什么方式继续谈判。我看他忙于准备出发，再纠缠下去也不是办法，所以想先取得这样的共识 1 19</item>
        <item>好的，能说说你哥哥的事吗？为什么他不亲自来找高阳谈判呢？ 0 20</item>
        <item>我哥哥已经去世了，其它的我没什么好说的 1 21</item>
        <item>我很抱歉，所以你会因为你哥哥事情恨高阳吗？ 0 22</item>
        <item>我并不恨他，只不过希望他能尊重死者罢了 1 23</item>
        <item>最后想请问您从高阳先生家回到家中时是几点钟呢？ 0 24</item>
        <item>我记得是晚上六点，我当天跟我的未婚夫和我的主婚人约好6点钟一起讨论我们结婚的事宜 1 25</item>
        <item>好的，我明白了，谢谢您的配合 0 26</item>
        <item>不用，我也希望你们早日调查清楚，我并不想因为这件事情影响结婚 1 100</item>
    </string-array>

    <string-array name="tr">
        <item>您好，请问是云美小姐的未婚夫田尧先生吗？ 0 1</item>
        <item>是的，请问你是？ 1 2</item>
        <item>我是高阳先生被杀案件的负责人，想就这起案件中云美小姐的部分问您几个问题？ 0 3-我正在调查一起凶杀案，想向你了解一下云美小姐的一些情况 0 3</item>
        <item>云美？好吧您问吧 1 4</item>
        <item>4月16日，你和云美小姐有过接触吗？ 0 5-在4月16日，你和云美有见面吗？ 0 5</item>
        <item>有啊，晚上6点在家里我和她还有我们的主婚人一起讨论了一些关于我们婚礼的事，怎么啦？ 1 6</item>
        <item>哦，没什么，您见到云美小姐的时候有觉得她跟平常有什么不一样吗？ 0 7</item>
        <item>不一样？您指哪方面？ 1 8</item>
        <item>就比如说情绪呀，讲话的语气呀之类的 0 9-就，emmm有没有表现得很气愤之类的..或者她有跟你说些什么特别的话吗？ 0 9</item>
        <item>我能感觉出她情绪比较低落倒是真的，她后来也跟我讲说还是因为她哥哥的事情，她跟高阳先生那天去谈判还是没有谈拢。 1 10</item>
        <item>哦！怪不得你来问我有关云美的事情，警官你要相信我，云美真的是一个很善良乐观的姑娘 1 11</item>
        <item>我跟她在一起这么久，只见她因为自己哥哥的事情皱过眉头 1 12</item>
        <item>但是她一定不会因为这件事去杀害高阳先生的！她只是为了保全哥哥的一点名誉，希望您能理解 1 13</item>
        <item>关于她哥哥的事情你大概知道一些吗？可以给我讲讲吗？ 0 14</item>
        <item>嗯……云美肯定不愿意跟您提起这件事，我知道的其实也不是很多…… 1 15</item>
        <item>我只知道那本小说描写了一个中学生在中学时代各种奇怪的行径，甚至包括强奸少女，和最后被妓女刺死，好像对于认识云正的人而言，一眼就能认出这本书就是以云正为原型的。 1 16</item>
        <item>那部小说叫什么名字？ 0 17</item>
        <item>《禁猎地》 1 18</item>
        <item>好的，谢谢您，打扰您了 0 19</item>
        <item>没关系 1 100</item>
    </string-array>

    <string-array name="zj">
        <item>您好，张小姐，我是高阳案的负责人，想请教您几个问题 0 1 </item>
        <item>高阳..那位有名的小说家啊..\n好吧，你问吧，虽然我不怎么了解这件事情 1 2</item>
        <item>您在4月16日有和云美小姐见过面吗？ 0 3-在4月16日那天，您和云美小姐见过面？ 0 3</item>
        <item>云美……她是我的客户 1 4</item>
        <item>4月16号…… 奥对了！我想起来了，那天晚上6点多她和她未婚夫约了我去他们家里商量结婚的事情。 1 5</item>
        <item>您还能记得当天云美小姐在见到您的时候情绪有什么古怪吗？ 0 6</item>
        <item>没有啊，都要结婚的人肯定得开开心心啦 1 7</item>
        <item>哦好的，谢谢您的配合 0 0-谢谢您啦！打扰您了，祝您生活愉快。 0 100</item>
    </string-array>

    <string-array name="gly">
        <item>谷梁先生您好，我是高阳案的负责人言贺，不知道您还记不记得我？ 0 1-谷梁先生，我是言贺，之前在七中我们还是同事呢 0 1</item>
        <item>啊！是你，我想起来了！之后都没见过面了呢 1 2</item>
        <item>以前承蒙你的照顾 0 3</item>
        <item>哪里，我才是 1 4</item>
        <item>谷梁老师，您现在在哪个学校教书？ 0 5-您听说过戚一琦这个名字吗？ 0 27</item>
        <item>我最后任职的地方时本地的第三中学，不过今年三月就已经离职了 1 6</item>
        <item>哦？那您现在做什么？ 0 7</item>
        <item>嘿，说起来有点丢脸，我现在写给儿童看的小说 1 8</item>
        <item>啊，难怪。所以才会认识高阳？ 0 9-这样啊..所以才和高阳成为了朋友吗？ 0 9</item>
        <item>不，我和高阳是从小的朋友，因为他，我才找到现在的工作 1 10</item>
        <item>那么，您之前是一边当老师，一边写小说？ 0 11-这样，所以你一直有在写小说 0 11</item>
        <item>也可以这么说，不过我那时一年才写两篇30页左右的短片而已。我一直在想有朝一日要成为真正的作家，于是心一横就把学校的工作给辞了 1 12</item>
        <item>这真的需要很大勇气 0 13-真好啊，可以勇敢做自己喜欢的事情 0 13</item>
        <item>哈哈，你不也是吗 1 14</item>
        <item>您了解高阳写的是哪类小说吗？ 0 15</item>
        <item>你竟然没读过他的书吗？ 1 16</item>
        <item>我听过他的名字，但他的书我确实没有读过 0 17-我知道他。不过我平时很少看书 0 17</item>
        <item>他的书很值得一看 1 18</item>
        <item>有没有我可以读的东西，譬如推理小说之类？ 0 19</item>
        <item>高阳这类作品比较少，不过还是有的\n《萤火虫》我很久以前读过的一本，虽然内容我记不清了，但是里面有关于谋杀的描写，错不了。 1 20</item>
        <item>高阳先生为什么会想到搬去加拿大住呢？ 0 21</item>
        <item>好像有很多原因，不过他大概是累了，好几年前他就曾经讲过要到国外休养一番，而温哥华似乎是李惠相中的地方 1 22</item>
        <item>李惠啊，高阳的太太，她看起来很年轻 0 23</item>
        <item>其实上个月他们才登记结婚，这是他的第二次婚姻 1 24</item>
        <item>哦？他离过婚？ 0 25</item>
        <item>不，他第一任妻子因车祸去世，已经五年了 1 26</item>
        <item>您听说过戚一琦这个名字吗？ 0 27</item>
        <item>嗯？ 1 28</item>
        <item>还有左哲思和杨肇 0 29</item>
        <item>啊那是《冰之扉》中的出场人物，目前月刊正连载的高阳的小说 1 30</item>
        <item>他走那天，好像都还在赶那篇小说，唉 1 31</item>
        <item>听你这么一说，我想起电脑的电源一直是开着的，屏幕上就是那篇小说的内容 0 32</item>
        <item>果然如此 1 33</item>
        <item>他的小说写了多少？ 1 34</item>
        <item>什么意思？ 0 35-？ 0 35</item>
        <item>就是写了几页，高阳那天提到过，当晚必须赶出三十页 1 36</item>
        <item>他在电脑上还没有完成最后的排版，所以具体写了多少页我不是很确定，不过至少不是一两页 0 37</item>
        <item>从他写的页数就可以推断出他几点被杀的，不是吗？我记得我从他家出来的时候，他还没着手工作呢 1 38</item>
        <item>这点我们也想到了，只是写稿这种事的速度不是固定的吧，也不能确定他开始码字的时间吧，而且写稿速度也不是固定的 0 39</item>
        <item>话是没错，不过就算是以最快的速度写也是有极限的 1 40</item>
        <item>那日高先生的极限大概是多少 0 41</item>
        <item>这个我记得他曾经讲过，一小时大概是4页 1 42</item>
        <item>所以就算是赶工最多一小时也超不过六页吧 0 43</item>
        <item>应该没错 1 44</item>
        <item>或许这是应该保密的事情，不过你们应该推测过死亡事件吧，警方认为是什么时候 1 45</item>
        <item>这确实是需要保密的事情，不过我们现在也不能完全确定|0|46 抱歉，这个我不能透露 0 46</item>
        <item>对了，还没问你呢，你是尸体的发现者，能给我讲一下你发现尸体的经过吗？ 0 47</item>
        <item>那天大概晚上六点的时候我接到了高阳的电话，他说有事找我商量，约我晚上8点钟过去一趟 1 48</item>
        <item>那时高阳有提到过云美女士的事吗？ 0 49-他有没有说是什么事？ 0 49</item>
        <item>没有，他只说有事找我商量 1 50</item>
        <item>啊，这样啊 0 51</item>
        <item>我到高阳家的时候正好是八点，我站在门前觉得有些古怪，屋里一片漆黑，连门外的灯也没有开，我按下了对讲机的按钮，但无人应答，因为我知道高阳在工作的时候从来不用手机，我只好打电话给李惠，李惠跟我说她在酒店，高阳留在家里工作，还说高阳跟她讲过可能要半夜才能昨晚工作去到酒店，我心想高阳大概只是出去一趟 1 52</item>
        <item>但李惠开始有点担心高阳了，她说她立刻就赶过来。\n过了不到四十分钟，李惠就赶到了，大门锁着，李惠拿出钥打开门进入屋子，接着把各处的灯一一摁亮，室内空气冰冷，似乎没有人在，李惠穿过走廊，去拧高阳工作室的把手。 1 53</item>
        <item>门锁上了，但李惠说高阳最近都不太锁门的，李惠转动钥匙打开了工作室的门，工作室里同样没有开灯但却不是全黑，电脑的电源还插着，屏幕发出亮光，李惠摸索着按下了日光灯的按钮，房间中央，高阳脚朝我们，倒在地上，我们上前一看日高趴着，头转向一旁，露出左边脸颊，眼睛微睁，眼神涣散，我倒吸一口凉气，上前确认，他死了。 1 54</item>
        <item>随后，我便立马报了警，安抚着一直哭的李惠等待着你们的到来 1 55</item>
        <item>那你来到高阳家之前都在做什么呢？听李惠讲今天下午您已经来过一次高阳先生的家里了是吗？ 0 56</item>
        <item>对的，平常就算没什么事我也常到高阳家走走，这次更因为得知他们要去加拿大了，如果再不来拜访拜访以后就都见不到了 1 57</item>
        <item>那天下午三点半，我从家里出发，前往高阳的住处，高阳家离我住的地方并不远，大概20分钟就到了，我来到大门前按下门铃，等了很久都没有人来应门，我往停车场一看，日高家的车不在，就知道他们应该出门还没回来 1 58</item>
        <item>正愁如何打发时间的时候，我突然想起来高阳家庭院里种的一珠樱花树，算算日子也该开花了，虽然是别人家，但仗着自己是主人的朋友就不请自入了了，我踏上小径朝庭院的方向走去，没想到……额，这里就不说了，和案件应该没什么关系 1 59</item>
        <item>没关系，我们想知道所有的细节 0 60-好的，您继续 0 61</item>
        <item>额好吧，走近那颗樱花树的时候，樱花早已散落一地，但是令我吃惊的是，有一个陌生女人站在那里，她弯着腰，好像在地上看着什么东西。她身着简单的牛仔裤和毛衣，手里拿着一块像白布一样的东西，当发觉我来的时候，女子好像吓了一大跳，猛地转过身来，迅速挺直腰杆。她道了声歉，并告诉我她的东西被风吹到院子里了，不过这家人不在，她就自己进来了，说着她将手中的的东西拿给我看了看，是一顶白色的帽子。随后就离开了 1 62</item>
        <item>我在樱花树下大概观赏了5分钟，停车场那边传来引擎的声音，我走回玄关的时候高阳和她的妻子李惠刚好从车上走下来，高阳说买东西遇到大堵车，表示抱歉。随后我们一起进了高阳的工作室，聊了一会儿天，大概聊到4点半的时候李惠进来说云美小姐来了，虽然高阳脸上看起来很不情愿，但还是邀请云美小姐进来了。当然我只能离开，临走前我跟李惠讲后天会去送他们，她表示感谢，并看着我转入下一个街角。 1 63</item>
        <item>你和高阳先生都具体聊了些什么呢 0 64</item>
        <item>就聊了一些他们即将出发的事，他们已经收拾好了行李，当晚打算住在酒店，但高阳说还有三十页稿子要写，预计半夜要传给出版社，可能晚上得睡在这间没有家具的房子里了 1 65</item>
        <item>哦！中途聪明社的山边先生还打过电话来催过稿呢哈哈！ 1 66</item>
        <item>好的，就这些了吗？ 0 67-好的，那您从高阳先生家出来都去干了些什么呢？ 0 74</item>
        <item>额……还有，我跟他提起了我在他家庭院遇到的那个女人的事 1 68</item>
        <item>他好像认识那个女人，他说她叫丁蕊，住在附近，高阳说她的猫很烦人，经常跑到自己家的庭院捣乱，最近那个女人养的猫死了，听说时突然倒在路边，带它去看兽医，得知可能是被人下了毒，上礼拜还气冲冲的跑来指责高阳，她似乎她的猫怀疑是吃了高阳做的毒丸子才死的 1 69</item>
        <item>那真的是高阳毒死了她的猫吗？ 0 70-高阳先生会做出这样的事吗？ 0 70</item>
        <item>这正是让我震惊的地方，高阳承认是他做的，因为之前中介来询问的时候说房子前面摆了一排挡猫的瓶子，好像深受猫害的困扰，会影响租房者的意愿 1 71</item>
        <item>那李惠知道这件事吗？ 0 72</item>
        <item>高阳说这种事不能让李惠知道，要是让李惠知道十有八九得跟他大吵一架 1 73</item>
        <item>好的，那您从高阳先生家出来都去干了些什么呢？ 0 74</item>
        <item>我5点钟回到家，做了一点事，6点钟之前约好的童子社的黎岛黎岛准时来到我家，他来看我新写的稿子，在它看到一半的时候餐桌上的电话就响了，是高阳打来约我去见面的，我心想是不是因为云美的事情，但没有问出口，我们约了8点见面。 1 75</item>
        <item>随后黎岛看完了稿子，我看还有很多时间，就和黎岛去我家附近的一家餐馆吃了饭，晚上7点30，我们离开餐厅，我将黎岛送上了反方向的电车，随后乘坐电车前往高阳的住处。 1 76</item>
        <item>好的，我大概清楚了，麻烦你了，不过往后要是有什么问题还是需要来请教您 0 77</item>
        <item>好的没问题，高阳是我的好朋友，我希望能快些找到真凶，警方有什么问题我一定全力配合。 1 100</item>
    </string-array>

    <string-array name="dr">
        <item>您好，丁小姐，想问您几个问题可以吗？ 0 1</item>
        <item>哦？你是什么人？ 1 2</item>
        <item>我是高阳案的负责人，高阳你知道吧？ 0 3</item>
        <item>嗯，有什么问题你问吧 1 4</item>
        <item>有证人说，你在高阳出事的那天去过高阳家？ 0 5-有人在高阳出事那天见到你在高阳家的院子，是吗？ 0 5</item>
        <item>嗯……好像是有这么一回事 1 6</item>
        <item>你是大概几点去的呢？ 0 7</item>
        <item>三点多快四点？我也记不清楚了 1 8</item>
        <item>你为什么要去他家呢？ 0 9</item>
        <item>我的东西吹到他家的院子里了，他家里没有人，我只好自己进去找了 1 10</item>
        <item>听说您的猫在前不久去世了是吗？ 0 11-有人说你的猫前不久被人毒死了，是真的吗？ 0 11</item>
        <item>唉，是啊 1 12</item>
        <item>你能讲讲这件事吗？ 0 13</item>
        <item>什么事？关于我的猫？ 1 14</item>
        <item>嗯，听说你认为高阳毒死了你的猫？ 0 15</item>
        <item>事实上，确实是这样。我的猫经常会跑到高阳家的院子中去，这确实是我的疏忽，但我不认为就这件事他就有权杀死我的猫 1 16</item>
        <item>你有什么证据能证明猫是被高阳杀死的吗？ 0 17-哦？你为什么笃定是他杀的？ 0 17</item>
        <item>你有没有看过一篇短文《忍耐的极限》？\n是高阳在一本月刊上刊登的一则约半页篇幅的短文，内容主要是说到处乱跑的猫让他极为苦恼。 1 18</item>
        <item>所以你由此断定是高阳杀死了你的猫？ 0 19-这个证据也不足以定他的罪吧 0 19</item>
        <item>当然不止，其实……其实我那天去高阳家并不是为了找我掉落的帽子，是去寻找高阳给我的猫下毒的证据，而就在高阳家庭院的草坪上我发现了有被放过毒丸子的痕迹。 1 20</item>
        <item>所以您是恨高阳的是吗？ 0 21-所以你恨他吗？ 0 21</item>
        <item>他害死了我的猫，我不应该恨他吗？ 1 22</item>
        <item>这么说……你有了杀害他的动机 0 23</item>
        <item>我决不可能杀他，我杀了他不就代表我和他一样令人憎恶吗？ 1 24</item>
        <item>即使这样，我们还是要确定一下您的不在场证明 0 25</item>
        <item>你当天从高阳家出来之后都去做了些什么呢？ 0 26</item>
        <item>那天从高阳家出来之后我就去接了我的儿子放学，然后我们去看了5点到7点的电影，看完电影后去电影院附近的麦当劳吃了饭，直到8点半才回到家，一回家就看到一群人围在高阳的房间里，但并不知道发生了什么事，直到第二天看新闻才知道他去世了。 1 27</item>
        <item>好的，我大概知道了，打扰您了 0 28</item>
        <item>不客气 1 100</item>
    </string-array>

    <string-array name="ws">
        <item>王先生，你好，我是高阳案的负责人，想请问你几个问题可以吗？ 0 1</item>
        <item>当然，问吧 1 2</item>
        <item>请问一下你最后一次跟高阳先生通话是什么时候呢？ 0 3</item>
        <item>唔……我想想，我记得是16日4点45左右，我打电话给高阳跟他确定了一下交稿的时间，他好像还没有开始写，不过他说今晚就会给我 1 4</item>
        <item>所以您知道高阳先生当晚会独自留在家里赶稿子喽？ 0 5</item>
        <item>嗯……大概是吧 ，他一向如此 1 6</item>
        <item>你那天的下午5点到8点之间做过什么事情，具体说一下 0 7-一晚上写完30页的稿子，可是个不小的工作量呢 0 12</item>
        <item>你在调查我？！你怀疑是我杀了高阳？怎么可能！他死了对我有什么好处? 1 8</item>
        <item>不好意思，这是办案需要，请你好好配合 0 9-抱歉，配合我们的工作才能帮助你摆脱嫌疑 0 9</item>
        <item>真是无理取闹！我那天一直在公司加班整理明天出版的连载小说，公司的同事和监控都能给我作证！ 1 10</item>
        <item>好，我知道了。谢谢你的配合。 0 11</item>
        <item>哼 1 100</item>
        <item>哈哈，他总是这样，不过就算他已经写好了十几页也会告诉你自己一笔没动的 1 13</item>
        <item>这样啊……好的我知道了，谢谢你的配合 0 14</item>
        <item>没关系，有什么需要随时再找我。 1 100</item>
    </string-array>

    <string-array name="ld">
        <item>黎岛您好，想请问您几个和高阳有关的问题可以吗 0 1</item>
        <item>可以的，有什么你就问吧 1 2</item>
        <item>请问您4月16日是几点钟到的谷梁野老师家呢？ 0 3</item>
        <item>晚上六点，谷梁五点多给我打电话说让我五点去他家去稿子 1 4</item>
        <item>见到谷梁野老师后你们都做了些什么呢？ 0 5</item>
        <item>我们先在谷梁的家里讨论了他新写的稿子，看到一半的时候谷梁接了一通电话，挂了电话后谷梁说高阳先生约他8点钟去他家见面，我们看还有些时间就去谷梁家附近的餐馆吃了个饭，7点30的时候，我们从餐馆出来，他送我上了车，我就回到了我的住处。 1 6</item>
        <item>好的，谢谢您，打扰您了，我再想到有什么问题再来找您 0 7</item>
        <item>好的，您客气了。 1 100</item>
    </string-array>

    <string-array name="end">
        <item>谷梁野在四点半出高阳家的大门后</item>
        <item>从庭院绕了回来前往高阳的工作室</item>
        <item>等待云美和李惠离开家中后</item>
        <item>从高阳工作室的窗户进入房中</item>
        <item>拿起桌上的镇纸从后面砸晕高阳</item>
        <item>再用高阳家座机的电话线勒死了高阳</item>
        <item>然后紧接着启动了高阳的电脑，从中调出相应文件</item>
        <item>然后设定此份文件于6点13分以传真的方式传送到谷梁野自己的家里</item>
        <item>随后将自己事先准备好的《冰之扉》后续连载内容拷到高阳的电脑中</item>
        <item>营造高阳一直在工作到6点之后的假象</item>
        <item>随后从房间内反锁了高阳工作室的门</item>
        <item>擦掉了镇纸和门把手上的指纹后于5点30分左右从窗户离开高阳家</item>
        <item>\t\t谷梁野事先知道，从童子社到自己家中只需要30分钟</item>
        <item>所以在赶回家的途中，打电话请童子社的黎岛先生马上过来取稿</item>
        <item>以为自己伪造不在场证明</item>
        <item>六点十三分，高阳的电脑打电话到了谷梁野家</item>
        <item>由于谷梁野家中的传真机并没有切换到传真模式</item>
        <item>谷梁野当着黎岛的面拿起无绳电话接听</item>
        <item>电话那头只有传真发送的信号声</item>
        <item>谷梁野听着机械的声音假装和高阳交谈，成功骗过了黎岛</item>
        <item>随后告诉黎岛高阳约自己8点在去他家见面</item>
        <item>若无其事的和黎岛先去吃了饭</item>
        <item>随后设计一起与李惠一起发现了高阳的尸体</item>
        <item>在等警察来的空档，趁李惠不注意</item>
        <item>删除了高阳电脑上的通讯记录。</item>
    </string-array>

    <string-array name="end_story">
        <item>\t\t谷梁野在四点半出高阳家的大门后，从庭院绕了回来前往高阳的工作室，等待云美和李惠离开家中后，从高阳工作室的窗户进入房中，拿起桌上的镇纸从后面砸晕高阳，再用高阳家座机的电话线勒死了高阳，然后紧接着启动了高阳的电脑，从中调出相应文件，然后设定此份文件于6点13分以传真的方式传送到谷梁野自己的家里，随后将自己事先准备好的《冰之扉》后续连载内容拷到高阳的电脑中，营造高阳一直在工作到6点之后的假象，随后从房间内反锁了高阳工作室的门，擦掉了镇纸和门把手上的指纹后于5点30分左右从窗户离开高阳家。</item>
        <item>\t\t谷梁野事先知道，从童子社到自己家中只需要30分钟，所以在赶回家的途中，打电话请童子社的黎岛先生马上过来取稿，以为自己伪造不在场证明。六点十三分，高阳的电脑打电话到了谷梁野家，由于谷梁野家中的传真机并没有切换到传真模式，谷梁野当着黎岛的面拿起无绳电话接听，电话那头只有传真发送的信号声，谷梁野听着机械的声音假装和高阳交谈，成功骗过了黎岛，随后告诉黎岛高阳约自己8点在去他家间面，若无其事的和黎岛先去吃了饭。</item>
        <item>\t\t随后设计一起与李惠一起发现了高阳的尸体，在等警察来的空档，趁李惠不注意，删除了高阳电脑上的通讯记录。</item>
    </string-array>

</resources>
